請各位香港人一睇 - 抗爭戰略之我見

請恕我用我嘅觀察，去提出一啲愚見。以前一直都係睇post，從來未開過post，但係我都係香港人，好想為抗爭出一分力，提一啲戰略建議都好。

1. 行動要目標清晰明確

從六月到而家有好多次示威遊行衝擊，有幾次目標明確而且有意義，最有標誌性嘅一次就係佔領立法會。但係，亦都有多次的警民衝突並沒有明確的意義。就例如今次元朗嘅示威者同警方對恃，就我喺直播上面嘅觀察，我諗唔明前線嘅人點諗，睇直播睇到警方同戰友喺西邊圍對恃，就算俾你贏到，咁之後嘅行動係乜嘢？試諗下，如果警方撤退，咁你地係唔係入村呢？係咪真係要燒村呢？對於我地既訴求，又有啲乜嘢幫助呢？我諗呢一點係要思考嘅。當然，前線有前線嘅諗法，但係都希望可以比到大家清晰明白到每一次嘅衝擊或者每一次嘅堅守，到底係有乜嘢意義。71衝擊立法會之後係我覺得最成功最有意義既一次，可惜，點解唔繼續佔領要走啊？機會錯過咗就無㗎啦。相信有睇Winter On Fire嘅，都知道人哋係堅守緊獨立廣場，而每一次嘅衝擊，都係因為佢哋要去一個有意義嘅地方例如係國會，先至爆發警民衝突，當然香港人有香港人嘅模式，但我希望大家諗一諗呢一點。

2. 盾陣要升級，摒棄傘陣的迷戀

睇返今日嘅直播，雖然前線有盾陣，但係陣式遠遠未足夠。記得之前都有人開個post，教人盾陣應該係點，但係仲未有人應用到出嚟。成班人嘅盾陣只係向前面，而冇人用個盾擋上方，咁樣等於暴露咗好大嘅弱點，你認為用遮可以擋到幾多？冇錯，遮係一個好好嘅防禦工具同埋掩護嘅工具，對於cover同埋拆野嘅時候非常有用，但係當你喺前線嘅時候，就唔足夠去防禦，防禦力頂唔到上去，要贏，就要升級。

(好文重溫)盾牌陣不是亂擺一通的

3. 抗爭模式，真正be water

我哋口講就Be Water，實際上就每次都一式一樣。Be Water唔係攞嚟散水嘅口號，而係要係真正意義上流水式嘅抗爭，多變化，包括抗爭模式。你哋有冇發覺每次嘅遊行集會示威罷工都係一樣嘅過程，一樣嘅結局，除咗圍旺救沙田之外，無啲新意。其實你哋有冇諗過，比着你係呢一個政權，你會唔會驚？每一次嘅罷工同示威都係一兩日就完事，之後返幾日工，再整多一兩日嘅示威遊行，對於呢個社會冇乜嘢實質嘅影響，馬照跑舞照跳，香港人到底識醒未啊？睇下一啲外國嘅例子，人哋點解爭取到佢哋想要嘅嘢，就係因為佢哋可以犧牲，連續日子嘅罷工遊行示威，中間無間斷，實際癱瘓社會運作，政府先會覺得受威脅，先會比到壓力政府，如果我哋每一個人，都只係每個星期出嚟一兩日，然後繼續維持社會正常運作，俾我係政府都唔會so你啦......我並唔係話一定要連續日子嘅抗爭，如果大家有多啲諗法都可以share出嚟，例如會唔會分開兩個地點做抗爭呢？我都見到大家係有進步，但係仲未夠，仲係進化得太慢。

4. 全民Full gear

老生常談嘅話題，我唔多講，每一個有心嘅香港人，都應該有齊裝備，喺戰場上面先至可以進可攻退可守，有啲人連最基本嘅Black Bloc都唔識，仍然係黑衫牛仔褲或者黑衫短褲，講咗幾多次啊！係全身黑啊！包括頭巾口罩T恤長褲背囊！先做好基本野！

最後，希望終有一日我地會成功，祝願武運昌隆。

推